「不變形，不走樣」的五四精神

「不變形，不走樣」的五四精神 - 古德明

四月三十日，習近平為「紀念五四運動一百周年」，致詞曰：「五四精神以愛國為宗旨，而愛國主義本質在於愛國愛黨，愛社會主義之統一思想，聽黨話，跟黨走。黨會協助青年求職創業、結婚交友、瞻養老人……」他把「瞻養」當作「贍養」，一如年前在國際會議上把「通商寬衣」當作「通商寬農」：這也難怪，畢竟他教育只有小學程度。至於他把五四「外抗強權，內除國賊」的敢破敢立精神，變做「聽黨話，放棄獨立思想」，那應該是中共現代漢語所謂「保持五四精神不變形，不走樣」。

一九一九年五月四日，北京三千學生聚集天安門，抗議巴黎和會列強擅自決定，由日本取代戰敗國德意志，控制山東。學生遊行路上，遭軍警阻撓，憤而火燒交通總長曹汝霖第宅，還毆打駐日公使章宗祥。北洋軍閥政府出動軍警，拘捕學生三十二人，不料激起北京、上海、天津等地學生罷課，五月七日就屈服於輿情，釋放學生，不久還將曹汝霖、章宗祥等革職，國務總理錢能訓也不敢戀棧，掛冠而去。而北洋政府當年其實未有賣國，其代表在巴黎和會上據理力爭，最後更拒絕簽署「轉讓山東」協議，只是弱國無外交，大勢難回。

中共則怎樣？二零零四年，他們與俄國秘密簽署《中俄國界東段補充協定》，把中國一百四十四萬平方公里土地拱手讓人；最近，有小民殷敏鴻者，函請中共外交部公開中俄邊境資料，竟然接到「事屬機密，不可公開」的答覆。「外抗強權」云乎哉！

又一九八九年，上百萬學生、工人等群集天安門一帶，反貪污，求民主，結果中共政府出動二十萬軍人，輔以百計坦克車，四面進剿，殺人以千計。國人不要說罷課罷工罷市抗議，就連說一句「銘記八九六四」，都要判處入獄。而在香港，上百萬人佔領街道求民主，上十萬人遊行反惡法，當局一律視若無睹，官員更是越逆民意越獲重用，如李鵬、鄭月娥等。「內除國賊」云乎哉！

說起來，北洋軍閥政府真不太壞，起碼他們沒有說愛國主義在於聽政府話，在於外侮不禦，內奸不除。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
死人和活死人 (李碧華)

下一則
下一則
喜知次 (李純恩)